const SooratYounasLast = [
  {
    questionNo: "1",
    question:"کیا کوئ ایسا موقع ہے کہ جس وقت ایمان لانے کا فائدہ نہ ہو؟",
    options: ["نہیں"," ہاں","عذاب آنے کے وقت","ایمان ہمیشہ فائدہ دیتا ہے",],
    correctAnswer: "عذاب آنے کے وقت",
  },{
    questionNo: "2",
    question:"سورۃ یونس کی کتنی آیات ہیں؟",
    options: [" 100","110","108","109",],
    correctAnswer: "109",
  },{
    questionNo: "3",
    question:"عذاب باوجود ہولناک ہونے کے ... ہو گا",
    options: ["نرم","عادلانہ","انتہائ سخت","خوفناک",],
    correctAnswer: "عادلانہ",
  },{
    questionNo: "4",
    question:"قرآن وہ کتاب ہے کہ جس کی وجہ سے۔۔۔۔؟",
    options: [" رحمت الہی ملتی ہے"," بیماریاں دور ہوتی ہیں"," ہدایت ملتی ہے","تمام جواب درست ہیں",],
    correctAnswer: "تمام جواب درست ہیں",
  },{
    questionNo: "5",
    question:"غیر مومن کس چیز پر خوش رہتا ہے؟",
    options: ["مال و متاع پر"," بے ایمانی پر"," کفر پر"," بیٹوں پر",],
    correctAnswer: "مال و متاع پر",
  },{
    questionNo: "6",
    question:"بنیادی طور پر کھانے کی ہر چیز حلال ہے مگر وہ جسے",
    options: ["شریعت حرام قرار دے"," شراب"," سور"," خنزیر",],
    correctAnswer: "شریعت حرام قرار دے",
  },{
    questionNo: "7",
    question:"محشر میں ۔۔۔ کو نہ کوئی خوف لاحق ہو گا، نہ وہ رنجیدہ ہوں گے",
    options: [" نمازیوں"," اولیائے خدا"," پرہیزگاروں"," روزے داروں",],
    correctAnswer: " اولیائے خدا",
  },{
    questionNo: "8",
    question:"ولی خدا دنیا سے ۔۔۔ لے کر جاتا ہے",
    options: [" اعمال"," خوف خدا"," اپنی کامیابی کی بشارت"," کفن",],
    correctAnswer: " اپنی کامیابی کی بشارت",
  },{
    questionNo: "9",
    question:"اللہ نے انسان کے سکون کیلیے ۔۔۔ کو بنایا",
    options: [" رات"," دن"," اولاد"," ماں",],
    correctAnswer: " رات",
  },{
    questionNo: "10",
    question:"کوئی عاقل شخص دنیا کی خاطر ۔۔۔ نہیں کرتا",
    options: [" دھوکہ"," فریب","  ابدی زندگی کو تباہ نہیں"," نشئہ",],
    correctAnswer: "  ابدی زندگی کو تباہ نہیں",
  },{
    questionNo: "11",
    question:"  موسی کی قوم کے مقابلے میں ایک عظیم طاقت ۔۔۔ ہے",
    options: [" توکل علی اللّٰہ"," ذات موسی"," جناب موسی کا علم"," جناب موسی کا حلم",],
    correctAnswer: " توکل علی اللّٰہ",
  },{
    questionNo: "12",
    question:"انبیاء ۔۔۔ کے لیے لوگوں کو حق کی طرف دعوت نہیں دیتے",
    options: [" ذاتی مفاد"," مادی مفاد"," بتوں"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " الف اور ب دونوں",
  },{
    questionNo: "13",
    question:"کس نبی کی قوم کے عذاب کو ٹال دیا گیا تھا؟",
    options: [" حضرت نوح"," حضرت موسی"," حضرت محمد"," حضرت یونس",],
    correctAnswer: " حضرت یونس",
  },{
    questionNo: "14",
    question:" حجت پوری ہونے کے بعد انکار کرنے والوں کا انجام ۔۔۔ کی طرح ہوتا ہے",
    options: [" قوم یونس"," قوم موسی"," قوم نوح"," قوم عیسی",],
    correctAnswer: " قوم نوح",
  },{
    questionNo: "15",
    question:" دلوں ہر مہر لگنے کی وجہ ۔۔۔ ہے",
    options: [" نے نماز ہونا"," بے پردہ ہونا"," حدود اللہ سے تجاوز"," گناہ محسوس نہ کرنا",],
    correctAnswer: " حدود اللہ سے تجاوز",
  },{
    questionNo: "16",
    question:"ہر نبی کو اس کی قوم نے ۔۔۔ سمجھا",
    options: [" متکبر"," اللہ کا نمائندہ"," پست"," حقیر",],
    correctAnswer: " حقیر",
  },{
    questionNo: "17",
    question:"متکبر انسان ۔۔۔ نہیں لاتا",
    options: [" ایمان"," اچھے اعمال"," حلال رزق"," پاکیزہ بدن",],
    correctAnswer: " ایمان",
  },{
    questionNo: "18",
    question:"دین کی جنگ ۔۔۔ سے ہے",
    options: [" مفاد پرست"," اقتدار پرست"," بے نمازی"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " الف اور ب دونوں",
  },{
    questionNo: "19",
    question:" اِلَّا ذُرِّیَّۃٌ سے مراد ۔۔۔ لوگ ہے",
    options: ["  ضعیف"," کمزور "," آل یونس"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " الف اور ب دونوں",
  },{
    questionNo: "20",
    question:" ایمان کے بعد ۔۔۔ بہت بڑی طاقت ہے",
    options: [" توکل"," بھروسہ"," نماز"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " الف اور ب دونوں",
  },{
    questionNo: "21",
    question:" فرعون جیسے استبدادی نظام میں بھی ۔۔۔۔ کو اولیت دی گئی ہے",
    options: [" نماز"," روزہ"," جادو"," ایمان",],
    correctAnswer: " نماز",
  },{
    questionNo: "22",
    question:" مؤمن کو دشمن کی ۔۔۔ دیکھ کر مایوس نہیں ہونا چاہیے",
    options: [" دولت"," سلطنت"," فوج"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " الف اور ب دونوں",
  },{
    questionNo: "23",
    question:"صبرو استقامت کے لیے ۔۔۔ درکار ہے",
    options: [" وقت"," عمر"," علم"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " علم",
  },{
    questionNo: "24",
    question:" تکبر کا انجام  ۔۔۔ ہے",
    options: [" موت"," رسوائ"," تنزل"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " تنزل",
  },{
    questionNo: "25",
    question:"کس موقع پر ایمان کا اظہار اللہ کو دھوکہ دینے کا مترادف ہے",
    options: [" زندگی سے ناامید ہونے پر"," کفر پر"," حالت جنگ میں"," ہارنے کے بعد",],
    correctAnswer: " زندگی سے ناامید ہونے پر",
  },{
    questionNo: "26",
    question:"وَ لَقَدۡ بَوَّاۡنَا: اس خوشگور ٹھکانے سے مراد ۔۔۔ کی سرزمین ہے",
    options: [" فلسطین"," عراق"," مکہ"," مدینہ",],
    correctAnswer: " فلسطین",
  },{
    questionNo: "27",
    question:"رسول اللہ( ص) کو ۔۔۔ لاحق نہیں ہو سکتا",
    options: [" شک"," جادو"," کفر"," موت",],
    correctAnswer: " شک",
  },{
    questionNo: "28",
    question:"مومن اور فاسق ۔۔۔ نہیں ہو سکتے",
    options: [" اکھٹے"," برابر"," جنتی"," جہنمی",],
    correctAnswer: " برابر",
  },{
    questionNo: "29",
    question:"حضرت یونسؑ ۔۔۔ میں مبعوث ہوئے",
    options: [" موصل"," نینویٰ"," فلسظین"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " موصل",
  },{
    questionNo: "30",
    question:"حضرت یونس نے اپنی قوم کو کتنے دن بعد عذاب کی خبر دی",
    options: [" 2"," 3","4"," 5",],
    correctAnswer: " 3",
  },{
    questionNo: "31",
    question:"انسان خود مختار ہے لیکن ۔۔۔ بھی ہے",
    options: [" مغرور"," محتاج"," دولت مند"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " محتاج",
  },{
    questionNo: "32",
    question:" قلب و نظر کا تعلق ۔۔۔ سے ہے",
    options: [" ایمان"," حسن نظر"," انسان"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " حسن نظر",
  },{
    questionNo: "33",
    question:"امت محمدیہ کی نجات ۔۔۔ کے ذمے ہے",
    options: [" اللہ"," رسول(ص)"," امام علی"," امام مہدی",],
    correctAnswer: " اللہ",
  },{
    questionNo: "34",
    question:"لائق عبادت ۔۔۔ کا مالک ہے",
    options: [" موت"," حیات"," دولت"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " الف اور ب دونوں",
  },{
    questionNo: "35",
    question:"عبادت و بندگی اس ذات کی ہوتی ہے جس کے قبضہ میں ۔۔۔ ہے",
    options: [" ہماری جان"," قدرت"," جنت"," جہنم",],
    correctAnswer: " ہماری جان",
  },{
    questionNo: "36",
    question:"ایک طرف مائل ہونے کو کہتے ہیں",
    options: [" حنف","  حنیفًا"," حنیف"," حنفیہ",],
    correctAnswer: " حنف",
  },{
    questionNo: "37",
    question:"انسان کو ۔۔۔ کی طرف مسلط نہیں کیا جاتا",
    options: [" اللہ"," رسول"," آخرت"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " الف اور ب دونوں",
  },{
    questionNo: "38",
    question:"فتح و کامرانی کے ستون ۔۔۔ ہیں",
    options: [" اطاعت"," صبر"," ایمان"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " الف اور ب دونوں",
  },{
    questionNo: "39",
    question:" اس ذات کو پکارنا چاہیے جس کے قبضہ قدرت میں ۔۔۔ ہو",
    options: [" دنیا و آخرت کا نفع "," دنیا و آخرت کا نقصان"," ایمان"," الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: " الف اور ب دونوں",
  },{
    questionNo: "40",
    question:"سورت یونس قرآن کی کتنے نمبر سورت ہے؟",
    options: [" 8"," 9"," 10"," 11",],
    correctAnswer: " 10",
  },
];

export default SooratYounasLast;
